人大左，已經唔想再上位

其實從來冇上過位
grad job做文員仔
12k
轉過幾份
做過cs
打單
運作助理
而家做返clerk
13k
零技能
唔識vba program
唔識會計
唔識sell野
已經當自己
冇讀過書
諗過轉行
學水電
但乜都唔識
由頭學
又融入唔到個文化
同埋返六日
屋企人又未必想
佢地估唔到
自己個仔
成卅歲人
仲揾13k
而唔係30k
所以都放棄左
見我有工返
有寄託
都唔再講太多野
時間沖淡一切
包括期望

細個個陣
成日諗點點點
但原來自己叻冇用
用唔着
冇價值
就賣唔出去
f3輟學d mk
出黎做裝修
廿歲人
已經成千蚊日
做多十年
自己判黎做
月入40k up
連m記畢薯條條友
而家做埋經理
身高 樣 口才 背景
緊要過
學歷 知識 經驗 努力
太多
人去到一個點
唔想得到d咩
只係唔想失去d咩
唔想再失去d咩
青春有限
歲月不饒人
與其花時間
進修
俾心機做野
俾假希望自己
到頭來
時間冇左
錢洗左
人工加得個一千幾百
就好似當初讀u
出到黎揾份f5 clerk
三年青春
十二萬學費
換黎d咩
永遠記得
一出黎揾食
原來冇人在乎gpa
原來d老細
冇一個係讀商科
原來每份term paper
每次midterm final咁緊張
都係自尋煩惱

個心仲會同人比較
但唔想再爭
眼紅一回事
但爭唔到
唯有跟大隊
if you can't beat them
join them
好似你創業
生意失敗
就要打返人工
知幾多
識幾多
經歷過幾多
已經唔重要
重要既係
你咩位置
既然退落黎
都一路跟人行落去
咩都係比較
你可以唔玩
呢場攀比既遊戲
可以自己整隻game出黎
但得你一個玩
真係開心咩
所以成日話
最緊要開開心心
過到自己個關就得
屌你咩
好似d人
打份正職
上唔到位
走去沖咖啡賣野
整手作仔
面個浸話興趣
實情撈唔掂
趁後生出去搏下
逗份糧都好
所以d人炒散唔係蠢
唔係放啤
係經過計算
唔到你唔承認
咩都可以係
比較既來源
身高 樣 膚質
成績 業績
背景 人脈 家底
與其自欺
呃自己知足
情願痛住咁接受現實
承認自己不如人

就掂到三字
一方面
眼紅人
心痛自己
另一方面
已經冇時間
冇氣力
再同人爭
再冇本錢
行出comfort zone
付出完
到頭來失去更多
只想留返些少安全感
唔會話
天真到以為
自己真係開心
只求唔好太痛苦
唔好拋離太遠
人地講咩聽咩
人地着咩衫我買同款
以前會諗
呢度唔留我
世界咁大
實有地方收留我
但原來
一切都係自己一廂情願
之前要去尖東上堂
全部都係大陸人
身光頸靚
但個種身光頸靚
一睇就知係大陸人
個下就知
自己死都要留返係度
就算wh
一日摘生果摘到黑
不了
做返13k clerk算
就好似讀書個陣
成日幻想一畢業
同屋企交代左
就自由
報紙成版廣告請人
有手有腳
你慌餓死
講真
做司機20k
賣魚日薪800
速遞15k
碼頭18k
試過打去
響左一下
就㩒收綫

唔奢望自己係個咩人
只求自己
叫似返個人
每次係街
見親d人高大過我
皮膚白滑過我
個心就酸到拿埋口面
返到公司
見到d fresh grad
高我三四級
偷偷地
係自己個位眼濕濕
俾着以前
一定會呃自己
仲有得高
呃自己
曬得多啫
遲下冬天白返
呃自己
轉多幾份工
揾到啱
自然一路做上去
呃下呃下
呢把聲
越黎越細聲
越黎越冇說服力
取而代之
係無言

屌您以為自己寫緊詩？

I know that feel.

大學畢業 都搞成咁 應該性格問題掛

好似見過你

大把人係咁啦樓主

有冇諗過
唔係
你唔想上位
而係
你上唔到位

你打到咁....點睇
打日記就去fb啦

I know that feel

寫詩

根本就能力問題 唔係您唔想上位既問題

就算
樓主想
上位
都睇唔到
樓主有
能力
上位

BBA做teller都應該唔止13k?

多鳩餘
睇完第一段話自己唔識呢樣唔識果樣零技能
之後又話要靠樣身高唔關努力事，我真係笑撚左
剩係講口才，當十個有七個係天生有口才咁巴閉，我諗都有三個係練返黎（柒得多try and error）
你三十歲人係度叫春係因為你廢
廢唔係你既能力，係你既Attitude

可以rap出黎

讀得大學都好過7成人既

老實講, 其實係你自己問題.
怕輸, 怕比人睇唔起, 唔敢去試

成首詩